{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning s√§ran p√§eval. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan taimedel kasvada!"},{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Sa ei saa mulle otse otsa vaadata!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4D35E","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja vahel v√µib mind ka √∂√∂sel n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hundid uluvad minu peale!"},{"text":"M√µned √ºtlevad, et ma olen tehtud juustust!"},{"text":"Muudan kuju taevas!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0D2EB","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin ja s√§ran nii eredalt, k√µrgel pimedas √∂√∂s! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"Olen h√µ√µguv gaasipall"},{"text":"Sa v√µid mulle soovi avaldada"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE5E5E5","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja sinine ja roheline ja sa elad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen sinu kodu!"},{"text":"Siin elavad taimed ja loomad."},{"text":"Mul on palju vett."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF89CFF0","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen kuum tulekera, palju v√§iksem kui P√§ike. Sa n√§ed paljusid minust √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Twinkin pimedas."},{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall."},{"text":"Olen leidnud tee k√µrgele taevalaotusse."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF99","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"See on k√ºlm j√§ine kivi sabaga. Mis see v√µiks olla?","hints":[{"text":"Ô∏è See tuleb v√§ga kaugelt!"},{"text":"Ô∏è Vahel nimetatakse seda v√µttestaariks, aga ei ole!"},{"text":"See j√§tab triibu, kui lendab."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB0E57C","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur ja punane ning nime saanud Rooma jumala j√§rgi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ka kommibaari nimi!"},{"text":"Robotid on mind uurinud!"},{"text":"Ô∏è Olen tuntud kui Punane planeet"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE45826","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur tormine planeet, millel on hiiglaslik punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasist."},{"text":"Minu laik on v√§ga suur torm!"}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC6BDBD","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad s√µrmused. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"N√§ha saab minu r√µngaid teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9C46A","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen paljude, paljude staaride seltskond. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla spiraalikujuline v√µi elliptiline."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on osa Linnuteest."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF457B9D","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja n√§mm. Ahvid armastavad mind koorida ja s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid s√∂√∂vad mind!"},{"text":"Mina olen p√§ikese v√§rv."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, vahel roheline! Kasvatan puudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgeke armastas mind!"},{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"V√µin olla punane v√µi roheline."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen kr√µmpsuv ja oran≈æ! J√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Olen k√µrvitsate v√§rv."},{"text":"‚ñ´ Ma olen hea teie silmadele."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit loomast!"},{"text":"Beebid joovad mind pudelist."},{"text":"Mina olen lume v√§rv."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ljast pikk ja pruun ning seest valge/kollane. Sa v√µid minust friikartuleid teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab teha √ºhe n√§mmise poole."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen v√§ljast pruun ja seest kollane."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen v√§ike roheline pall. Kasvatan kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Mina olen rohu v√§rv."},{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Ma olen magus maiuspala. V√µin olla ≈°okolaadi- v√µi vanillimaitseline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√ºlm!"},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid maitseid."},{"text":"Olen magustoit, mis teeb √µnnelikuks!"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen kollane vili, mis on hapu. Sa v√µid minuga limonaadi teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu mahl on v√§ga hapukas!"},{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv."},{"text":"Minuga saab teha v√§rskendavat jooki."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen pehme ja valge v√µi pruun. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valmistatakse jahust."},{"text":"Minu vahele v√µib panna nami asju."},{"text":"Olen p√§rit nisust."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mul on kest ja kollane sees. Sa v√µid mind riisuda v√µi praadida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kanast."},{"text":"Sa v√µid mulle mitmel moel s√º√ºa teha!"},{"text":"Olen hommikus√∂√∂gitoit."}],"options":[{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}